iPhone突然死機 iOS新漏洞收特定Emoji訊息即hang機

若果你發現，自己手上的iPhone 7突然死機（當機），全無反應，很有可能是你有朋友利用iOS最新的漏洞來捉弄你。英國衛報（The Guardian）引述YouTube頻道EverythingApplePro的報道，近日iOS出現一個新的漏洞，只需要以特定的emoji組合發送訊息到iOS 10以上的裝置，就可以引致對方死機，很有機會在Apple推出更新之前成為惡作劇的手段。

根據最初發現這個漏洞的法國iOS開發人員Vincent Desmurs解釋，這個漏洞其實是一個很簡單的訊息，內容包括有一面白旗的emoji、0、及一條彩虹的emoji。Vincent相信，新版本iOS在對應最近加入的新emoji時候，會嘗試將白旗、數字0及彩虹組合成為一個emoji但失敗，最後形成一個循環而死機。在EverythingApplePro的影片裡面，他們更加發現利用這個漏洞去製作一個聯絡人檔案，再發送給iOS用戶，可以導致對方在沒有打開訊息的情況下一樣當機，而且可以影響更多不同版本的iOS裝置。
這個漏洞，是以一個白旗的emoji、數字0及一個彩虹的emoji去觸發。（EverythingApplePro） 這個漏洞，是以一個白旗的emoji、數字0及一個彩虹的emoji去觸發。（EverythingApplePro）

而有部分接收到惡作劇訊息的用戶，更會出現iMessage完全死機，或iOS不同重啟的情況，需要利用備份去回復手機解決問題，Vincent Desmurs亦有在自己的網頁中提供其他解救辦法，不過這個惡作劇似乎已經遠超開開玩笑的水平。其實在iOS 8的年代，就曾經出現名為「effective.Power」的漏洞，同樣是可以利用特定的訊息去令iPhone死機。似乎Apple推出更新修正漏洞之前，大家還是早一點備份自己的手機，避免受到攻擊。

［url]

又係everythingapplepro條仆街仔